鬥垮鬥臭楊潤雄 - 馮睎乾

節錄

鬥垮鬥臭楊潤雄 - 馮睎乾

楊潤雄出席港台節目，質問那位被他扣「播獨」帽子的老師，「是否明白港獨在香港憲制地位不可行」。聽起來義正辭嚴，早幾年這樣說，一定可蒙混過關，但今天什麼時勢啊？有個蘋果廣告統計員，馬上仆出來指點江山，罵楊潤雄說法有問題，還裝模作樣問：「港獨問題確實是不可行，但如果可行？我們不能讓教師和學生往可行性方面想。」

最初是主張「港獨」有罪，到沒有人主張時，不反對就是罪；當人人都反對，反對得不夠大聲就是罪；當人人都聲嘶力竭，反對得不夠精準便是罪。按此推演，反對得沒有效用，令反對流於形式主義，走腎不走心，不久將來也肯定成為罪。

楊潤雄被藍絲KOL找碴，我當然不會憐憫。但剃人頭者人亦剃其頭，抹黑人家不夠政治正確，錦鯉有咩高見？指罵特區政府高官這些髒活，不是應該由泛民做嗎？有破壞冇建設，為國家添煩添亂，幾時變了愛國藍絲KOL的工作？

既然楊潤雄說「港獨不可行」是錯，不，我認為簡直是犯法——等於曲線誘導學生思考「港獨如何可行」，居心叵測——那麼教師應該如何處理「港獨」議題呢？一個有擔當的愛國愛黨KOL，.........................

...............................：「愛國問題確實不是選擇，但如果是呢？我們不能讓教師和學生往選擇方面想。」還有：「愛國問題確實是義務，但如果不是呢？我們不能讓教師和學生往義務方面想。」

抱歉，我確實不認為愛國是人民義務。中國聖賢從不要求庶民愛國，只教育統治者愛民。連法家《韓非子》也有以下故事：...................................

政府好則民愛，壞則民恨。政府有義務愛民，人民沒必要愛國。叫學生愛國，不是教育，是政治宣傳。以上所說，才是天經地義。

好撚樣衰